阿T被指拍下死者死狀 稱傳給THERE領1.5億

2018年05月04日

阿T被指拍下死者死狀
稱傳給THERE領1.5億

■第三被告張善恒（左圖）稱直覺指小草何菱瑜（右圖）被首被告曾祥欣包養，但兩人沒性行為。資料圖片

【石棺藏屍案】

【本報訊】荃灣DAN6工廈石棺藏屍案，控方續播放第三被告張善恒（阿K）的警誡會面，詳細披露犯案和藏屍經過，更哭着懺悔指本想成為警察，卻誤交損友被金錢蒙蔽，直言自己動手一刻「已經癲咗」，願將實情和盤托出，給所有人一個交代。他又指殺人後，首被告阿T將死者死狀拍下，聲言要將照片傳送給「THERE」領取2,000萬美金（約1.56億港元）獎賞，但從來沒收到所謂獎賞。

記者：楊思雅

張善恒自稱一度為死者張萬里（阿J）施心肺復蘇，而首被告曾祥欣（阿T）曾自言「有醫學牌照，識得望聞問切」，亦為阿J把脈，但阿J已返魂乏術。警長蔡國基問既然打算殺阿J，為何為他急救，阿K指動手一刻已後悔，「個人已經癲咗，諗住如果救得返就想救返」。

第三被告自稱想做警察

阿K回想與阿T和次被告劉錫豪（阿豪）相處經過，悔指自認識兩人以來「好似俾人洗咗腦」，自言本想成為警察，卻「好戇戇居居咁為咗錢」犯案。他又指若當時推開阿豪，而非阻止阿J反抗，「呢件事可能當係一個玩笑，唔會搞到咁」。

阿K指首被告及次被告離間他與母親的感情，更恐嚇他不准與母見面，又對他洗腦指「同屋企人一齊冇得發圍，屋企人教你忠忠直直，終需乞食，賺錢要放膽啲，有所作為」，他因被金錢蒙蔽，對兩人言聽計從。惟阿K在會面中強調從沒打算參與殺人，並明言不會參與任何涉及殺人、傷人行為，「唔會賺嗰啲錢」，只答應協助弄暈阿J，奈何事與願違，後來更協助棄屍及「着草」，「佢哋叫乜都照做，好戇居」。

至於何菱瑜（小草）在案中角色，阿K指她沒動手殺人，亦沒見過阿J屍體，但曾附和殺人謂「好呀好呀，記得分返錢畀我」。他透露阿T喜歡小草，直覺認為阿T包養小草，但兩人沒性行為，且「小草出面有個男朋友叫小西」。警長問他如何得知二人沒性行為，阿K解釋因他睡在兩人身旁的軟墊。

案發後他們商量如何棄屍，阿K指因太恐懼，無參與移動屍體、放血及將屍體套上膠袋，但有協助購買木板、水泥及建造石棺。他指石棺極重，起初打算運到三家村碼頭丟棄，曾就此查詢貨車和大廈升降機的負重限制，當時向管理員訛稱要運走一個逾500公斤的夾萬。

至4月8日當晚，阿K指將石棺推入可負重達900公斤的升降機時，「個重量已經墜到部𨋢差啲斷纜，感到有啲離心力」，無奈放棄。後來他們無法成功鑿開石棺，小草建議「燒咗佢、炸咗佢」，但最終決定「着草」到台灣。聆訊今續。

案件編號：HCCC459/16

下一則
五月天演唱會「核心外圍」勢逼爆

無係佢面前性行為就真係無
天真到咁

唔屌包佢黎把撚呀？

究竟果億係邊個收埋左